專家指土瓜灣站附近漏煤氣引致爆炸機會不大

專家指土瓜灣站附近漏煤氣引致爆炸機會不大
2018-08-10 HKT 12:44

港鐵昨晚證實，前年已發現土瓜灣站7個喉管位置的沉降幅度達至需要跟進的指標，並承認其中3個未有通報煤氣公司。

香港管綫專業學會前會長黃敬表示，港鐵沙中綫土瓜灣站的沉降事件，如果達至氣體洩漏指標，應該要採取相應行動，煤氣濃度達至大氣的10%才會發生爆炸，但一般情況下一旦發現煤氣洩漏，都能夠在10分鐘內關閉氣體閥門，相信突然爆炸的機會不大。

黃敬指出，煤氣管道一般會埋在地下1米深左右，如果發現泥土沉降，可以用「回填」等方式加固，避免管道受到破壞。

咁之前台灣呢？

機會不大都係有機會

香港唔同台灣